Bitcoin危險性

1.Bitcoin係高風險，無論你用Volatility或者價格波動或者qualitative如法例風險去衡量，好多人會話Bitcoin係未來貨幣，呢啲絕對陳述，但投資世界冇絕對嘅陳述。
2.Bitcoin依賴區塊鏈（Blockchain)，但區塊鏈唔一定要用Bitcoin，類似比喻係區塊鏈係電腦，Bitcoin係程式，即使電腦有價值唔代表Bitcoin有價值，兩者係seperable
3. bitcoin係投機，投資係在某一段時間內獲取收益的投資方式。目的是賺取長期穩定收益，係有Intrinsic value Back up，例如黃金,但BC只係一堆bytes, 無內在價值

黃金同bitcoin既內在價值有咩本質分別？

黃金有內在價值係因為佢可以用喺某一方面，例如可以製作首飾和貨幣，係航行
空、醫學、電子學和其他工業部門都有用途

但bitcoin冇內在價值，佢只係一個code。個code有value係純粹市面上有人話bitcoin 有價值。另一個講角度去睇其實就係Market Value同instrinic value，Market Value係投資者肯俾幾多錢去買，intrinsic value係實際值幾多錢，例如，xbox ipo第一日賣當係$800，一年後，變咗$400，就係
市場價值慢慢下降成為內在價值

你真係唔識GA

tether 就係 base on bitcoin (Omni)
tether 有咩內在價值?

價值就係合法洗黑錢

加密市場波動太大 所以要有stable coin出現
令投資者將其他貨幣資產 及時轉做stable coin
1 usdt = 1 usd
每增發1usdt 背後一定要有1 usd做support

bitcoin , 係另類VIX.
只要有無XXX主意信奉者, 依D野就有市場. 你講咩都冇用.

出得呢d po 睇黎又爆升

Bitcoin風險真係好高
千祈唔好買
買咗就等變0

買 cryto 學人講內在價值

金作為貨幣/storage of wealth 有幾千年歷史, crypto 呢?

利伸兩樣都有

tether內在價值就係造數

又話 1 tether back by 1 usd, 結果呢

咁美金有咩內在價值?除左佢係generally accepted as payment for goods, 咪又係廢紙一張ETH 遲D 愈來愈多dapp 咪又係會generally accepted都係當一種貨幣咁買姐

已經唔關美金事，因為所有貨幣都係建基於信任
用同一框架，bitcoin如果被廣泛國家承認已經等同傳統貨幣

金光璀璨好美麗。

你見到就會想擁有

我認同呀我純粹想駁佢話bitcoin冇內在價值先反問佢美金張紙有咩內在價值

依啲理論性嘅嘢講到口臭
聰明人係咩市場都搵到錢
蠢人相反就係咁簡單

bitcoin可以幫助隱密交易及轉移資產，一日有此用途都唔會冇價值

典型bomber: Bitcoin撳個掣印出嚟㗎咋

Usd rmb：....

bitcoin嘅價值就係黑市金融系統

貨幣最值錢嘅地方係人民對佢嘅信任。當冇咗呢樣嘢，佢嘅內在價值係低到不堪入目，所以Bitcoin同黃金 既價值，喺市場對佢地能夠做到交易嘅信心好大先有今時今日嘅價值，並唔存在你所講嘅內在價值。

同意

黃金係工業同裝飾既價值根本遠遠唔夠支撐金價

樓主講嗰D野除咗監管套落法幣到咪一樣

小心馬路有車

所以你好難想像政府會接受bitcoin為主要貨幣，bitcoin係建基於博佢會唔會成為主要貨幣，無instrinic value支撐個價格係可以跌到0，其實鬱金香泡沫同互聯網泡沫都好多相似性

無論如何我只想帶出bitcoin係高風險投機性工具，短炒係可以但長揸你就要唸真D，引用股神巴菲特：所有加密貨幣都會有一個bad end。

呢個世界得兩種人
一種死都唔會買 bitcoin 既人
一種吹湊到bitcoin 上天既人
塘水滾塘魚
無人吹湊無人用佢地自然會人踩人

美金價值=美軍軍力，建基於諾曼第同兩粒原子彈

問題在於取代性
有乜嘢bitcoin做到、eth等其他blockchain 做唔到

黃金嘅裝飾價值係來自幾千年嚟嘅文化
有人肯為咗結婚買幾十萬飾金，擺明唔係投資，亦冇乜意圖賣返飾金出去
就知文化可以創造價值

你只係想話BITCOIN係用黎"投機", 但好多人用BITCOIN係基於非"投機"用途呢.

總之一句
見到連燈仔日日開post講就要自己睇路了

利申：17年開始玩

或者10年後crypto嘅認受性仍然同10年前差唔多，但係呢10年仍然會有相信嘅人買賣同賺錢，crypto依然會如常升值。

好舉唔舉舉USDT

樓主有料 但對牛彈琴

係舉都舉usdc啦

Winner takes all. 正如whatsapp在於香港 line在於日本.

spread 闊過西隧姐

唔駛換法幣就用先講la

又 up 軍力.......
除左軍力本位，又講核本位.....
咁卵簡單 ussr ruble 一早佔50% of cleaning currency la

十年後。其實係fiat currency貶值 定 crypt 自己升值？

市場細自然波動大，除咗呢樣同埋多個綽頭外同其他貴金屬無乜分別

假設而家突然有人炒汽水樽蓋，咁首先就係汽水樽會被炒起(相當於未有ASIC前嘅顯卡)，然後一開始買咗十箱嘅就突然幾百萬身家(相當未升之前買咗一兩舊水嘅人)，再然後就會有人起專整樽蓋概工廠(相當ASIC)，最後就平衡咗喺個工廠成本度，一堆人收埋一堆樽蓋打跛過世

其實你第二點係想表達乜？我唔太明
求詳細闡述

點睇LINK

USDT 唔係100%back up 得7成到 , 但係先行者, 大月 大月 有認受性
USDC 有100%
始終投資要有PARKING FUND

佢特點係政府難以操控, BTC有限通脹
但好易遺失

係華沙果面係